<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">  <channel> <title>G1 &gt; São Carlos e Araraquara</title> <link>http://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/index.html</link> <description>Últimas notícias de São Carlos e Araraquara. Acompanhe informações de trânsito, previsão do tempo, agenda cultural, telejornais e coberturas especiais da EPTV.</description> <language>pt-BR</language> <copyright>© Copyright Globo Comunicação e Participações S.A.</copyright> <atom:link href="http://pox.globo.com/rss/g1/sp/sao-carlos-regiao/" rel="self" type="application/rss+xml"/> <image> <url>https://s2.glbimg.com/veNWQCjPmWVRAfzfLSJt35f_V58=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_afd7a7aa13da4265ba6d93a18f8aa19e/pox/g1.png</url> <title>G1 &gt; São Carlos e Araraquara</title> <link>http://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/index.html</link> <width>144</width> <height>144</height> </image>  <item> <title>Rio Claro registra a primeira morte por dengue neste ano; cidade tem 534 casos da doença</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/rio-claro-registra-a-primeira-morte-por-dengue-neste-ano-cidade-tem-534-casos-da-doenca.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/rio-claro-registra-a-primeira-morte-por-dengue-neste-ano-cidade-tem-534-casos-da-doenca.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/loutNzvbPyUmgmtASUIJyLw4LWk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/j/x/9rEQqFQe2QYBxK0d090g/dengue.jpg" /><br /> ]]>  Vítima contraiu a doença na cidade e morreu na segunda quinzena de maio.  Aedes aegypti é o mosquito transmissor da dengue, febre amarela, chikungunya e zika vírus
Pixabay/Divulgação
A Secretaria Municipal de Saúde de Rio Claro (SP) confirmou, nesta quinta-feira (6), a primeira morte por dengue neste ano na cidade. 
Secretaria de Saúde não deu informações sobre a vítima, mas informou que ela contraiu a doença no município e morreu na segunda quinzena de maio. A causa da morte foi confirmada por exames do Instituto Adolfo Lutz. 
Rio Claro tem 534 casos de dengue confirmados este ano, dos quais 519 são autóctones (adquiridos no próprio município) e 15 são importados.
Mortes em outras cidades
A doença tem sido um dos principais problemas de saúde pública de vários municípios da região. Araraquara - onde há 11,5 mil casos confirmados -, Matão, Rincão, Santa Lúcia e Nova Europa decretaram epidemia da doença.
Em Araraquara foram registradas cinco mortes, uma em Américo Brasiliense, uma em Nova Europa
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/loutNzvbPyUmgmtASUIJyLw4LWk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/j/x/9rEQqFQe2QYBxK0d090g/dengue.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 22:02:05 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>50% dos eleitores de Rio Claro ainda não fizeram a biometria; veja cidades em que é obrigatória</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/50percent-dos-eleitores-de-rio-claro-ainda-nao-fizeram-a-biometria-veja-cidades-em-que-e-obrigatoria.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/50percent-dos-eleitores-de-rio-claro-ainda-nao-fizeram-a-biometria-veja-cidades-em-que-e-obrigatoria.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/9q-h1IPT-q9Ag5B9Q3tzOOu1OYk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/K/H/1lI4IuRpa8QWkCmWxbKQ/cadastramento-biometrico.jpg" /><br /> ]]>  Prazo termina em 19 de dezembro. Quem não fizer a biometria terá o título cancelado.  TRE-RJ fará cadastramento biométrico obrigatório em 35 municípios
Divulgação/TRE
Metade dos eleitores de Rio Claro (SP) ainda não fez o recadastramento biométrico obrigatório este ano. Até quarta-feira (5), 50,04% das pessoas esperadas tinham comparecido aos cartórios eleitorais para registrar a digital. O processo vai até 19 de dezembro. (veja abaixo as cidades onde o procedimento é obrigatório).
É recomendado fazer o agendamento pelo site do Tribunal Regional Eleitoral (TRE-SP). 
Isso significa que ainda faltam 73,5 mil eleitores para fazer a biometria. Nos últimos três meses, apenas 20% dos eleitores compareceram aos cartórios. 
Metade dos eleitores de Rio Claro ainda não realizaram o cadastramento biométrico
O receio do chefe de cartório da 110ª zona eleitoral, Guilherme de Oliveira do Valle Taufic, que tem 80,8 mil eleitores é que a pouca adesão à biometria acabe gerando transtornos no final do prazo. 
“A gente está recebendo menos de 400 eleitores por dia. Pela conta do número de eleitores dividido pelos dias que faltam, a gente teria que receber pelo menos 550 pessoas por dia. Todos esses eleitores que deixam de comparecer vão se acumulando para os últimos dias”, afirmou. 
Eleitores de todo o Brasil que não fizeram biometria têm documento de votação desvalidado pelo sistema
Ascom TRE-PE
Quem não se cadastrar até 19 de dezembro, tem o título de eleitor cancelado e precisará tirar outro. Para a fazer a biometria é preciso ir ao cartório eleitoral com identidade , comprovante de endereço e título de eleitor. O procedimento dura entre 5 a 10 minutos. 
Os cartórios de Rio Claro funcionam das 9h às 18h, de segunda a sexta. O cartório da 110ª zona eleitoral fica na Rua 8, nº 819, no Centro, e o cartório da 288ª zona eleitoral fica na Avenida 13, nº 634. 
Região
Na região, 29 municípios estão fazendo o cadastramento biométrico este ano. (veja a lista abaixo). 
Em 2018, sete municípios fizeram a biometria: Aguaí, Descalvado, Divinolândia, Santa Cruz das Palmeiras, Santa Rita do Passa Quatro, São Sebastião da Grama e Tambaú (SP).
Os eleitores de Analândia, Corumbataí, Itirapina e Santa Gertrudes (SP) também fizeram cadastramento em anos anteriores.
Cadastramento obrigatório da biometria em 2019
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/9q-h1IPT-q9Ag5B9Q3tzOOu1OYk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/K/H/1lI4IuRpa8QWkCmWxbKQ/cadastramento-biometrico.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 20:21:12 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Uniformes somem e crianças de ONG de Araraquara podem ser desclassificadas de campeonato</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/uniformes-somem-e-criancas-de-ong-de-araraquara-podem-ser-desclassificadas-de-campeonato.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/uniformes-somem-e-criancas-de-ong-de-araraquara-podem-ser-desclassificadas-de-campeonato.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/7uBKFw7yfJ4t4eSqI2pS15DcbHk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/d/8/VABj95S02rjz2q73Rxgg/criancas.jpg" /><br /> ]]>  Instituição espera devolução, mas também organiza campanha para arrecadar verba e comprar novo vestuário para os jogos de futebol. ONG atende 200 crianças e adolescentes. Crianças de Araraquara pedem que uniforme furtado seja devolvido ao time para competirem
Um time de crianças da Organização não governamental (ONG) Cristo Rei, em Araraquara (SP), corre o risco de ser desclassificado de um campeonato de futebol após os uniformes desaparecerem. A instituição organiza campanha para a compra do vestuário. 
Sumiço
Os uniformes sumiram em maio bem em frente à sede da ONG, na Vila Xavier, após os alunos acabarem de voltar de um jogo na cidade de Batatais. 
Segundo os funcionários, o motorista do ônibus colocou a mala com o uniforme na calçada, os professores entraram com os alunos e, quando voltaram, as roupas já não estavam lá. 
Nos treinos, as crianças não escondem a preocupação com o sumiço do uniforme oficial. 
Após sumiço de uniformes, crianças de ONG de Araraquara correm risco de desclassificação
Wilson Aiello/EPTV
"Esse uniforme a gente usava para competir com outro time, só que agora a gente não tem para competir", disse o estudante Henrique Mendonça Pascoal, de 10 anos. 
As atividades da ONG atendem mais de 200 crianças e adolescentes entre 5 e 16 anos e os alunos disputam várias competições. 
"Que a gente possa encontrar esses uniformes para disputar os jogos e que essa pessoa devolva e que Deus abençoe o coração dela", contou o estudante Rafael Lucas Plaino, de 10 anos. 
Risco de desclassificação
O professor Luiz Carlos Seschi Filho explicou que sem o uniforme não será possível participar da competição. 
"A gente tem os uniformes que eles estão usando que é de treino, mas o uniforme de jogo da competição que nós vamos para Caraguá infelizmente, a gente gostaria que as pessoas devolvessem e se sensibilizassem com a gente", disse Seschi Filho. 
Time de crianças da ONG Cristo Rei em Araraquara corre risco de desclassificação após sumiço de uniformes 
Wilson Aiello/EPTV
Campanha
Enquanto o uniforme não aparece, a ONG fará uma campanha para arrecadar fundos e comprar shorts e calças para as crianças. 
A presidente da ONG, Márcia Daniele Ferreira, contou que são três jogos de uniforme e que em média precisaria de R$ 5,8 mil a R$ 6 mil para comprar os uniformes necessários.
"A gente está pretendendo fazer uma campanha com a sociedade que se sensibilize com as nossas crianças, [pois] a gente realmente precisa dos uniformes para eles competirem", explicou Ferreira. 
Os interessados em ajudar podem entrar em contato pelo número (16) 3301-7900. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/7uBKFw7yfJ4t4eSqI2pS15DcbHk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/d/8/VABj95S02rjz2q73Rxgg/criancas.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 19:36:35 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Prédio de escola estadual precário e com rachaduras em Dourado preocupa pais e estudantes</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/predio-de-escola-estadual-precario-e-com-rachaduras-em-dourado-preocupa-pais-e-estudantes.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/predio-de-escola-estadual-precario-e-com-rachaduras-em-dourado-preocupa-pais-e-estudantes.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/oi2m6GWSKP4TvI5uKdNdJ3nMOkE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/4/X/f5H74iQBS97xiju1e3pA/whatsapp-image-2019-06-06-at-15.08.58.jpeg" /><br /> ]]>  Em uma escola municipal da cidade, também com problemas, alunos tiveram que ser transferidos por segurança. Diretoria Regional de Ensino e prefeitura dizem resolvem situação. Pais e alunos reclamam de estrutura precária nas escolas de Dourado
Pais de alunos de uma escola pública estadual de Dourado (SP) estão indignados com as condições estruturais do prédio em que eles estudam diariamente. Com rachaduras nas paredes e lousas, buracos no chão e sem assoalho, o lugar aguarda o término de uma reforma estagnada. 
Em uma escola municipal, também em Dourado, o prédio chegou a ser interditado e os alunos transferidos para um espaço alugado. 
Durante a reportagem, a EPTV, afiliada da TV Globo, não foi autorizada pelo poder público a entrar em nenhuma das escolas, mas ambas alegam que o problema está sendo resolvido (Veja abaixo o posicionamento da dirigente regional de ensino e da prefeitura).
Situação precária
Lousa foi 'dividida' ao meio por rachadura em prédio escolar de Dourado
Arquivo pessoal
Com cerca de 440 alunos do 6º ano do fundamental ao 3º do ensino médio, a Escola Estadual Dr. Salles Júnior é a que mais preocupa os pais e alunos no Centro de Dourado. 
As paredes de várias salas de aula estão rachadas de cima a baixo, além de existir um buraco aberto no chão e faltar assoalho no piso. Vários alunos ficam incomodados por causa do pó dentro das salas de aula.
“Está com rachadura e o teto também tem uma parte que não existe e, nessa época de frio, entra muito vento lá dentro. É horrível ficar lá”, contou a estudante Letícia Jorgino.
Retirada dos alunos
Assoalho foi retirado das salas e cimento está esfarelando
Arquivo pessoal
A situação acontece há meses, desde quando uma reforma prometida pela escola parou antes de ser finalizada. Preocupadas com a segurança dos alunos, as mães pedem que eles sejam retirados do prédio e levados para outro espaço que não tenha riscos de desabamento.
Para a auxiliar de limpeza Maria José Ranú, a escola está em situação precária e não deveria receber os estudantes até que a reforma termine.
“Coloque em outro lugar para terminar as provas, que estão no bimestre de prova, porque a preocupação nossa é que essa escola desabe. Eu vou trabalhar com a minha cabeça quente, até então era uma reforma, só que a gente não sabia que era uma reforma tão perigosa”, disse.
Reforma em processo
Débora Blanco explicou que obra atrasou porque houve problema com a empresa responsável
Reprodução EPTV
De acordo com a dirigente regional de ensino de São Carlos Débora Blanco, a reforma será terminada, mas o processo sofreu atrasos burocráticos.
“Nós estamos agora terminando uma obra estrutural, nós estamos passando por um período de mudanças, porque a primeira empresa que venceu a licitação não cumpriu o contrato, então nós tivemos que acionar a segunda empresa”.
Segundo ela, as obras já estão 92% prontas, mas a nova empresa pediu um aditamento. Sobre a possibilidade de mudar as aulas de lugar, Débora explicou que isso será conversado com os pais e funcionários da escola para decidirem juntos o que será feito até as férias de julho.
Escola municipal
Escola Municipal Carlos José Botelho foi fechada em fevereiro por questão de segurança
Reprodução EPTV
Além da Dr. Salles Júnior, a Escola Municipal Carlos José Botelho está fechada desde fevereiro, pela falta de condições de receber os estudantes. 
O prédio é antigo e tombado pelo patrimônio histórico do município, mas precisa ser restaurado. Fotos feitas pelos alunos e pais mostram como a situação é ruim, como a instalação elétrica precária, forro estragado e mofo, janela quebrada, rachaduras nas paredes e até no chão.
Em nota, a prefeitura informou que os 328 alunos foram transferidos para o Centro Juvenil São Domingos Sávio, um espaço alugado pela prefeitura, no início do mês de abril. 
Disse ainda que o novo local passou por inúmeras melhorias e também foi vistoriado pelo corpo de bombeiros que concedeu laudo de funcionamento para poder receber as crianças.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/oi2m6GWSKP4TvI5uKdNdJ3nMOkE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/4/X/f5H74iQBS97xiju1e3pA/whatsapp-image-2019-06-06-at-15.08.58.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 18:27:13 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Frio e epidemia de dengue em Araraquara prejudicam as doações de sangue</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/frio-e-epidemia-de-dengue-em-araraquara-prejudicam-as-doacoes-de-sangue.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/frio-e-epidemia-de-dengue-em-araraquara-prejudicam-as-doacoes-de-sangue.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/HcZvF-uRQcyR5BrfJWSEpoPII78=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/6/w/at5edkRB6j9FORk8yKKw/doacao-de-sangue.jpg" /><br /> ]]>  Hemonúcleo realiza o Junho Vermelho, mês de conscientização sobre importância de doar.  Junho vermelho conscientiza população sobre a importância de ser doador de sangue
Com a queda de temperaturas, o número de doações de sangue em Araraquara (SP) diminui e a situação fica ainda mais complicada com a epidemia de dengue enfrentada pelo município. 
Com o Junho Vermelho, que conscientiza sobre a importância de doar, o hemonúcleo espera reverter a situação.
Queda de doações
De acordo com o responsável técnico do Hemonúcleo, Reinaldo Bonfá, os moradores que tiveram dengue precisam aguardar um mês para poder doar sangue. 
"A gente sempre tem uma dificuldade de doação nessa época [do ano] e como grande parte da população teve [dengue], então tivemos uma queda no número de doadores, isso está trazendo dificuldades", explicou Bonfá. 
O diretor do Hemonúcleo contou que o local está precisando de todos os tipos de sangue e que para realizar a doação é necessário ter entre 18 a 60 anos e quem já doou anteriormente pode doar até 69 anos. 
Hemonúcleo de Araraquara faz campanha sobre conscientização da importância da doação de sangue
Reprodução/EPTV
Além disso, é necessário que o doador evite comidas gordurosas e que aguarde 3 horas após o almoço para fazer a doação. O processo de doação é realizado em aproximadamente 1 hora. 
A técnica de enfermagem Luciane Cristina dos Santos contou que mesmo com o tempo frio não deixa pensar no próximo. "Espero ajudar muitas pessoas com essa doação, faz três anos que faço a doação constantemente."
O Hemonúcleo de Araraquara fica localizado na Rua Expedicionários do Brasil, 1621, no Centro (Entrada pela lateral na Alameda Saudade). 
O banco de sangue abastece hospitais de Araraquara, como Santa Casa, Beneficência Portuguesa e Hospital São Paulo, assim como unidades médicas dos municípios Américo Brasiliense, Descalvado, Porto Ferreira e Nova Europa, entre outros.
Doação de sangue na região
São Carlos: R. Paulino Botelho de Abreu Sampaio, 535, no Jardim Pureza.
Rio Claro:  R. 2, 297, no Centro. 
Queda nas temperaturas e epidemia de dengue diminuiu doações de sangue em Araraquara
Reprodução/EPTV
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/HcZvF-uRQcyR5BrfJWSEpoPII78=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/6/w/at5edkRB6j9FORk8yKKw/doacao-de-sangue.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 17:13:00 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>VÍDEOS: EPTV 1 São Carlos de quinta-feira, 6 de junho</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/06/videos-eptv-1-sao-carlos-de-quinta-feira-6-de-junho.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/06/videos-eptv-1-sao-carlos-de-quinta-feira-6-de-junho.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/TIAPIGtNaQKk9TAM96wXV9WWsaY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/20/7672071" /><br /> ]]>  Confira o que foi notícia nas cidades da região. Confira o que foi notícia nas cidades da região. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/TIAPIGtNaQKk9TAM96wXV9WWsaY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/71/20/7672071" medium="image"/>  <category>g1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:42:06 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Colisão entre carros termina em capotagem em São Carlos</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/colisao-entre-carros-termina-em-capotagem-em-sao-carlos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/colisao-entre-carros-termina-em-capotagem-em-sao-carlos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/9QWc-qLpbLETtZ6hXB1wof_shNo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/U/L/ggajH7S9GWeN6VYxJ7AA/mobi-capotado.jpg" /><br /> ]]>  Agentes de trânsito controlaram tráfego, que ficou prejudicado por alguns minutos. Ninguém ficou ferido. Mobi capotou após avançar sinalização de parada e colidir com outro veículo
ACidade ON/São Carlos
Um carro capotou após avançar a sinalização e atingir outro veículo em São Carlos (SP) nesta quinta-feira (6).
O acidente aconteceu no cruzamento entre as ruas Jesuíno de Arruda e Dom Pedro II. Segundo agentes de trânsito que estavam no local, o Fiat Mobi não teria parado e foi atingido por uma Volkswagen Saveiro branca. 
Acidente deixou trânsito lento no Centro de São Carlos
ACidade ON/São Carlos
Com o impacto, o primeiro veículo capotou. Apesar do capotamento, a ocorrência não deixou vítimas.
O trânsito ficou prejudicado pelas ruas do Centro e precisou da presença dos agentes de trânsito municipais para controle do tráfego. O Mobi foi guinchado e a via liberada.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/9QWc-qLpbLETtZ6hXB1wof_shNo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/U/L/ggajH7S9GWeN6VYxJ7AA/mobi-capotado.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:35:30 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>VÍDEO: Dupla agride motorista e rouba carro em São Carlos</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/video-dupla-agride-motorista-e-rouba-carro-em-sao-carlos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/video-dupla-agride-motorista-e-rouba-carro-em-sao-carlos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/WsS_br9qdpxLl7SUnEAjUQ0P4mI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/8/2/JYtFHlSnWexXJSBiEjQA/agressao-carro.jpg" /><br /> ]]>  Vítima foi socorrida pelo Samu com várias escoriações pelo corpo. Ninguém foi preso. Dupla agride motorista e rouba carro em São Carlos
Dois homens agrediram um motorista roubaram dele em São Carlos (SP) nesta quinta-feira (6). O crime aconteceu por volta das 7h no Jardim Medeiros. Ninguém foi preso. Uma câmera de segurança registrou a ação. (veja acima).
Segundo a Polícia Militar, os criminosos abordaram o motorista na Rua Orlando Pedreschi e, após agressão, roubaram o veículo modelo Ford Fusion. 
No vídeo, o motorista é agredido por um dos homens e tirado a força do veículo. A dupla entra no carro e foge, enquanto a vítima fica deitada no chão sem a camisa.
O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi acionado para prestar socorro ao motorista, que sofreu várias escoriações e ferimentos pelo corpo. 
A PM colheu as características dos envolvidos e realiza buscas pela cidade. O caso foi registrado no 2º Distrito Policial (DP).
Homens tiraram vítima a força e roubaram carro no Jardim Medeiros São Carlos (SP)
Arquivo pessoal
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/WsS_br9qdpxLl7SUnEAjUQ0P4mI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/8/2/JYtFHlSnWexXJSBiEjQA/agressao-carro.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 14:45:13 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>UFSCar tem ciclo de debates sobre infância, gênero e sexualidade</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/ufscar-tem-ciclo-de-debates-sobre-infancia-genero-e-sexualidade.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/ufscar-tem-ciclo-de-debates-sobre-infancia-genero-e-sexualidade.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/rGIHQX_wBMxz02c3NL5r7AjwupE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/T/t/o8AQAPQPydDvRRY3kVpg/interacao-entre-criancas.jpg" /><br /> ]]>  Inscrições são gratuitas e podem ser feitas no local de acordo com interesse dos participantes em São Carlos (SP). Encontro na UFSCar irá promover debates sobre questões de gênero e sexualidade na infância 
Getty Images
A Universidade Federal de São Carlos (UFSCar) irá sediar o ciclo de debates ‘Infância, gênero e sexualidade’ de quinta-feira (6) a sábado (8) no campus de São Carlos (SP). 
O evento é aberto ao público e tem o objetivo de promover um encontro entre pesquisadores, estudantes da área de ciências humanas e público que se interesse pela proposta.
Programação
A abertura acontece na quinta-feira (6), às 14h. Neste dia, haverá debates sobre ‘Identidades transgêneras’ e ‘Educação e violência LGBTfóbica’. 
Na sexta-feira (7), as atividades começam às 9h e vão tratar sobre ‘Infância, gênero e pedofilia’, ‘Vivência em Arte e Educação e ‘Infância, gênero e sexualidade’. 
Por fim, no sábado (8) haverá um debate a respeito das ‘Narrativas fílmicas de gênero e infância’, às 9h, além de exposição de trabalhos.
Temas
Políticas e teorias serão debatidas entre pesquisadores e estudantes 
GETTY IMAGES
Durante os três dias de programação, o ciclo dará ainda visibilidade aos temas:
Políticas de gênero e sexualidade; 
A universidade diante das questões de gênero e sexualidade; 
Estudos interseccionais de infância, gênero e sexualidade; 
Pedofilia e infância; 
Teoria Queer;
E narrativas cinematográficas de gênero. 
As inscrições para participar das atividades são gratuitas e podem ser feitas no local. Mais informações estão disponíveis no site  ou pelo e-mail infanciadiversa19@gmail.com.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/rGIHQX_wBMxz02c3NL5r7AjwupE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/T/t/o8AQAPQPydDvRRY3kVpg/interacao-entre-criancas.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 14:01:22 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>VÍDEOS: Bom Dia Cidade região de São Carlos desta quinta, 6 de maio</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/06/videos-bom-dia-cidade-regiao-de-sao-carlos-desta-quinta-6-de-maio.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/06/videos-bom-dia-cidade-regiao-de-sao-carlos-desta-quinta-6-de-maio.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/0NtESVz3Em-k0FUfyF2-AbpkfYE=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/61/15/7671561" /><br /> ]]>  Confira o que foi notícia nas cidades da região. Confira o que foi notícia nas cidades da região. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/0NtESVz3Em-k0FUfyF2-AbpkfYE=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/61/15/7671561" medium="image"/>  <category>g1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 12:17:58 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Motorista morre em estrada vicinal após capivara invadir a pista em Ribeirão Bonito</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/motorista-morre-apos-desviar-de-capivara-em-estrada-de-ribeirao-bonito.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/motorista-morre-apos-desviar-de-capivara-em-estrada-de-ribeirao-bonito.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/kBQGgo4fNSpaOuPGh8kjtChvUV0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/k/D/3zC8A9StiTF2TvIMoetg/dupla-foi-23082016111140.jpg" /><br /> ]]>  Acidente aconteceu no distrito de Guarapiranga na madrugada desta quinta-feira (6). Caso foi registrado no Plantão Policial de São Carlos
ACidadeON/SãoCarlos
Um motorista de 36 anos morreu após ser atingido por outro carro que tentou desviar de uma capivara em Ribeirão Bonito (SP) na madrugada desta quinta-feira (6). 
(Correção: O G1 errou ao informar em reportagem publicada nesta quinta-feira (6) que o motorista que atropelou a capivara morreu. A informação foi repassada pelo Corpo de Bombeiros de Araraquara. Na verdade, quem morreu foi o motorista atingido pelo carro que tentou desvar do animal. O erro foi corrigido às 12h11.)
De acordo com o boletim de ocorrência, Cleber Cristiano da Silva Ferreira chegou a ser atendido por equipes do Corpo de Bombeiros e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), mas não resistiu aos ferimentos e morreu no local. 
O acidente aconteceu por volta das 1h na estrada Abílio Augusto Corrêa, próximo ao distrito de Guarapiranga.
A vítima foi atingida por outro carro que tentou desviar da capivara na estrada e invadiu a pista contrária. 
O motorista do carro que atropelou o animal foi socorrido para a Santa Casa de Araraquara com vários ferimentos.
Segundo a Polícia Rodoviária, a estrada vicinal ficou interditada por aproximadamente uma hora. O caso foi registrado no Plantão Policial de São Carlos.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/kBQGgo4fNSpaOuPGh8kjtChvUV0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/k/D/3zC8A9StiTF2TvIMoetg/dupla-foi-23082016111140.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 11:54:48 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Acordo entre MP do Trabalho e Odebrecht destina R$ 15,2 milhões para 4 entidades de Araraquara</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/acordo-entre-mp-do-trabalho-e-odebrecht-destina-r-152-milhoes-para-4-entidades-de-araraquara.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/06/acordo-entre-mp-do-trabalho-e-odebrecht-destina-r-152-milhoes-para-4-entidades-de-araraquara.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/igOStOHVpWyoFXpn7JcpYznQ_8E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/O/F1I85NSGAMI6klmGAnig/forum-trabalhista.png" /><br /> ]]>  Ação é considerada a maior do Brasil em relação a trabalho análogo à escravidão. Recursos serão destinados para Santa Casa, Associação Procordis, Oficina das Meninas e Fundação Toque.  Fórum Trabalhista de Araraquara
Reprodução Google Street View
Quatro entidades beneficentes de Araraquara (SP) serão beneficiárias de uma indenização trabalhista de R$ 15,2 milhões. O acordo foi firmado em março de 2017 entre Ministério Público do Trabalho (MPT) e o Grupo Odebrecht por manter mais de 400 trabalhadores em condições análogas à escravidão durante a construção de uma usina de açúcar e etanol, em Angola. 
Segundo o MP, o caso envolvia trabalhadores de Américo Brasiliense e foi a maior ação por trabalho escravo da história da Justiça do Trabalho brasileira. 
Odebrecht pagará R$ 30 mi por trabalho análogo à escravidão
'Era uma cadeia, não podia sair', diz ex-funcionário da Odebrecht
Odebrecht nega denúncias e diz que imagens são forjadas
O valor será dividido entre quatro entidades filantrópicas: 
A Santa Casa de Misericórdia receberá R$ 8,5 milhões para ampliar o número de leitos da Unidade de Terapia Intensiva (UTI) e da Clínica Médica. 
A Associação Procordis Araraquara, especializada no atendimento de pacientes cardíacos, receberá R$ 4,263 milhões para serem investidos na primeira fase da construção de um Hospital do Coração, com a viabilização de um ambulatório médico e um centro de exames.
O Centro Cultural e Assistencial Oficina das Meninas, que atende crianças e adolescentes de famílias de baixa renda, terá R$ 339.377 para a construção de salas de aula. 
A Fundação Toque – Funbesco, que atende pessoas com deficiências intelectual e múltipla, receberá R$ 2,1 milhões para a ampliação da estrutura física e aquisição de equipamentos.
Santa Casa de Araraquara receberá R$ 8,5 milhões para ampliação de leitos da UTI. 
A Cidade ON/Araraquara
As verbas serão destinadas paulatinamente até o ano de 2.023, conforme o pagamento das parcelas previstas no acordo com a empresa. De imediato, a Oficina das Meninas receberá toda a verba, a Santa Casa receberá R$ 4.320.273 e a Associação Procordis R$ 547.870.
 “A reversão dos valores para projetos relevantes para a região de Araraquara é uma forma de reparar o ilícito causado com o uso de mão de obra escrava. Esperamos que a iniciativa traga grandes benefícios aos munícipes”, afirma o procurador Rafael de Araújo Gomes, autor do inquérito.
A solenidade para formalizar a destinação dos recursos acontecerá em 10 de junho no Fórum Trabalhista de Araraquara, às 10h. 
O total da indenização é de R$ 30 milhões. Além dos R$ 15,2 milhões destinados a Araraquara, outros R$ 3.3 milhões foram destinados a entidades de Campinas, São José do Rio Preto e Ribeirão Preto. MPT está indicando os destinatários junto com o Tribunal Regional do Trabalho para a distribuição do restante dos recursos.
Trabalho escravo
MPT denunciou trabalho escravo em obra de usina em Angola
Reprodução/EPTV
O inquérito contra a Odebrecht foi instaurado pelo procurador Rafael de Araújo Gomes em 2014 a partir da publicação de uma série de reportagens da BBC Brasil mencionando a existência de inúmeras condenações judiciais reconhecendo a submissão de brasileiros a trabalho degradante em Angola. Os empregados haviam sido contratados em Américo Brasiliense.
As provas produzidas nas dezenas de reclamações trabalhistas movidas contra a Odebrecht e a Pirâmide Assistência Técnica, uma prestadora de serviços, revelaram que os operários envolvidos em montagens industriais trabalhavam em condições análogas às de escravo, particularmente no que refere-se a instalações sanitárias, áreas de vivência, alimentação e água para beber salobra, além de casos de cerceamento de liberdade e apropriação de documentos. Em 2014, um morador de São Carlos (SP), que trabalhou por cerca de 15 dias no local, disse à EPTV, afiliada da TV Globo, que precisou fugir. Ele afirmou que os passaportes dos trabalhadores foram confiscados e guardas armados impediram que eles saíssem do canteiro de obras.
Na época, a Odebrecht afirmou que os alojamentos dos trabalhadores eram adequados, que a alimentação fornecida "sempre foi de extrema qualidade", que a obra era fiscalizada pelas autoridades e negou aliciamento e tráfico internacional de trabalhadores.
Em 2015, a empresa havia sido condenada pela 2ª Vara do Trabalho de Araraquara (SP) a pagar R$ 50 milhões de indenização. Em 2017, em audiência realizada no Tribunal Regional do Trabalho (TRT) de Campinas, a construtora Odebrecht e duas subsidiárias do grupo assinaram um acordo que reduz a indenização para R$ 30 milhões. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/igOStOHVpWyoFXpn7JcpYznQ_8E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/O/F1I85NSGAMI6klmGAnig/forum-trabalhista.png" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 10:26:05 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Buracos em ruas e mato alto geram reclamações em São Carlos</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/buracos-em-ruas-e-mato-alto-geram-reclamacoes-em-sao-carlos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/buracos-em-ruas-e-mato-alto-geram-reclamacoes-em-sao-carlos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/hMmzP4R9uGoqxSvL3A8wML2hwY0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/w/H9NaC3TqOxKnIZ1uDRSg/buraco.jpg" /><br /> ]]>  Prefeitura afirma que está terminando licitação para recape e vai notificar dono de terreno. Moradores de São Carlos reclamam do abandono das ruas no Planalto Paraíso
Os moradores do bairro Planalto Paraíso, em São Carlos (SP), reclamam da situação das ruas que estão cheias de buracos e da calçada que está com mato alto impedindo a passagem. 
A prefeitura informou que está terminando uma licitação para dar andamento ao serviço de recape. Sobre mato alto e sujeira, vai ao local para notificar o proprietário.
Transtornos
A Rua Nossa Senhora Auxiliadora, uma das principais vias de acesso ao bairro, tem mais buracos do que asfalto e os moradores evitam passar pelo local.
Segundo a estudante de direito Cláudia Migliato, a situação da rua está causando prejuízos aos motoristas. "É pneu furado, alguma coisa pegando embaixo do carro", disse.
Moradores reclamam de falta de asfalto e mato alto em São Carlos
Reprodução/EPTV
A advogada Sônia Pedrino Porto, contou que a maioria das ruas do bairro estão na mesma situação. "Só tem duas ruas no bairro com asfalto em condição de tráfego, que é a Rua Manoel José Serpa e a Rua José Missali".
Além dos transtornos causados pelos buracos, há um bosque que está abandonado com mato alto e sujeira. 
O aposentado Manoel Viveiros não consegue usar a calçada do bosque por causa da quantidade de mato alto e precisa usar a rua para atravessar, mas contou que a troca oferece riscos.  "A rua está toda esburaca, corre o risco até de torcer um pé, se machucar."
O lugar foi construído seguindo as normas de acessibilidade com rampas para cadeirantes, só que ninguém consegue usar. 
Buracos nas ruas e mato alto em terreno baldio causam transtornos aos moradores em São Carlos
Reprodução/EPTV
"Se você olhar a rua tem um buraco enorme onde já brotou mato, até umas árvores querendo crescer, onde pega bem a entrada de deficiente", explicou a estudante.
Os moradores já reclamaram, mas nenhuma providência foi tomada até o momento e esperam uma solução.
"Promessas até que sim, mas resultado não e a gente não quer promessa, a gente quer resultado", reclamou a advogada. 
A prefeitura informou que limpeza em áreas particulares é obrigação do dono do imóvel e orienta que os moradores não joguem lixo nos terrenos baldios. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/hMmzP4R9uGoqxSvL3A8wML2hwY0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/v/w/H9NaC3TqOxKnIZ1uDRSg/buraco.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:35:02 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>VÍDEO: Menina cai de parede de escalada de 5 metros e fratura a bacia em festa em São Carlos</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/video-menina-cai-de-parede-de-escalada-de-5-metros-e-fratura-a-bacia-em-festa-em-sao-carlos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/video-menina-cai-de-parede-de-escalada-de-5-metros-e-fratura-a-bacia-em-festa-em-sao-carlos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/56vj-snWVUMmqyGNje1ERQnfCEE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/h/D/Jb07wAQAiHctitYA43DQ/parede.png" /><br /> ]]>  Garota que comemorava o aniversário de 8 anos ficará sem poder andar por 8 semanas. Buffet disse que brinquedos estão de acordo com as normas e que apura hipótese de falha humana.  Menina de 8 anos fratura a bacia após cair de parede de escalada em festa em São Carlos
Uma menina fraturou a bacia após cair de uma parede de escalada de 5 metros de altura em um buffet infantil, em São Carlos (SP). O vídeo da queda viralizou nas redes sociais e tem colocado os pais em alerta. (veja o vídeo acima).  
O acidente aconteceu o início da festa de aniversário de 8 anos da vítima, no dia 31 de maio. A criança fraturou um osso da região da bacia e precisou passar por cirurgia. Segundo a família, ela deverá ficar oito semanas sem andar. 
O buffet emitiu uma nota dizendo que seus brinquedos são vistoriados, que apura hipótese de falha humana e  que tem prestado todo atendimento à família. (veja nota completa abaixo). 
Menina de 8 anos sofre acidente em parede de escalada em buffet infantil de São Carlos
Reprodução/Arquivo Pessoal
No vídeo, durante a escalada a menina se desprende da parede em alguns momentos e fica presa apenas pela cadeirinha, mas, quando chega no alto, o equipamento se solta e ela cai no chão. 
Por telefone, a família disse que não havia pessoas no buffet preparadas para prestar os primeiros socorros e que a proprietária insistiu em levar a criança ao hospital no carro dela, sem esperar atendimento do Corpo de Bombeiros ou do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu). Disse ainda que as despesas médicas estão sendo cobertas pelo plano de saúde da família.
Falta de segurança
Segundo praticantes de escalada, o vídeo aponta alguns erros de segurança, entre eles a falta do capacete. Além disso, a cadeirinha está frouxa no corpo da menina e o ponto de amarração está no local errado. 
“A cadeirinha não precisa estar muito apertada, mas ela tem que estar firme no corpo de forma que se fizer pressão, ela não passe no quadril”, explicou Marília Gabriela Pedroso, presidente da equipe Centro Universitário de Montanhismo e Excursionismo (Cume), uma associação sem fins lucrativos que presta monitoria de escalada.
Equipamentos de escalada usados pelo Corpo de Bombeiros de São Carlos. 
Wilson Aiello/EPTV
A dona de uma academia que tem escalada entre os treinamentos diz que em locais usados por amadores é indicado o uso de amortecimento, o que não havia no buffet, onde a menina caiu diretamente no chão. 
“Em locais que você tem pessoas que não são da prática da escalada é recomendado o uso de um colchão específico porque mesmo com o encordoamento pode ser que a pessoa possa por ventura cair e ter essa queda amortecida”, afirmou Marina Demarzo. 
Ela garante que a prática é segura: “Se você tem profissionais capacitados e os equipamentos corretos, é um esporte absolutamente seguro.”
Buffet apura falha humana
Os responsáveis pelo buffet não quiseram dar entrevista, mas emitiram uma nota na qual dizem que os equipamentos estão em conformidade com as normas e que investigam hipótese de falha humana. Veja a nota na íntegra: 
Buffet infantil de São Carlos emite nota de esclarecimento sobre acidente em parede de escalada. 
Reprodução 
Segundo o Corpo de Bombeiros, a vistoria do buffet está em dia,  mas o procedimento não inclui a checagem dos equipamentos de segurança do brinquedo. A corporação disse ainda que os equipamentos devem ter certificação. 
“É interessante que o proprietário avalie a segurança, peça para um engenheiro de segurança avaliar os equipamentos e ver se eles são certificados, verificar se a pessoa que acompanha a escalada é capacitada, se tem cursos”, afirmou o tenente João Paulo Laso.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/56vj-snWVUMmqyGNje1ERQnfCEE=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/h/D/Jb07wAQAiHctitYA43DQ/parede.png" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 22:53:47 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>VÍDEOS: Reveja as reportagens do EPTV2 desta quarta-feira, 5 de junho</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/05/videos-reveja-as-reportagens-do-eptv2-desta-quarta-feira-5-de-junho.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/05/videos-reveja-as-reportagens-do-eptv2-desta-quarta-feira-5-de-junho.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/AAqtXSF7CpoJ3FMEj0_CRGbqvyY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/04/7670472" /><br /> ]]>  Confira o que foi notícia nas cidades da região. Confira o que foi notícia nas cidades da região. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/AAqtXSF7CpoJ3FMEj0_CRGbqvyY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/72/04/7670472" medium="image"/>  <category>g1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 22:30:34 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Motociclista fica ferido em acidente envolvendo 3 caminhões na Rodovia SP-310 em São Carlos </title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/motociclista-fica-ferido-em-acidente-envolvendo-3-caminhoes-na-rodovia-sp-310-em-sao-carlos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/motociclista-fica-ferido-em-acidente-envolvendo-3-caminhoes-na-rodovia-sp-310-em-sao-carlos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Biv6f1MIUuEAf2MkURDTS-jKqsM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/K/Y/s0jwXGQlG27dM3aqwaUw/acidente-caminhoes-sao-carlos.jpg" /><br /> ]]>  Colisões de veículos causaram congestionamento de 5 km no final da tarde desta quarta-feira (5). Colisões entre caminhões causaram congestionamento na SP-310 em São Carlos
ACidadeON/SãoCarlos
Um motociclista ficou ferido após se envolver em engavetamento com 3 caminhões no final da tarde desta quarta-feira (5), na Rodovia Washington Luís (SP-310), em São Carlos.
Colisões entre caminhões causaram congestionamento na SP-310 em São Carlos
ACidadeON/SãoCarlos
O acidente aconteceu no km 238, no sentido Araraquara, e causou congestionamento de cerca de 5 quilômetros. As causas das colisões ainda são desconhecidas.
O motociclista foi socorrido com ferimentos leves à Santa Casa.  
Acidente causou congestionamento na SP-310 em São Carlos
ACidadeON/SãoCarlos
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/Biv6f1MIUuEAf2MkURDTS-jKqsM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/K/Y/s0jwXGQlG27dM3aqwaUw/acidente-caminhoes-sao-carlos.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 21:53:11 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Após surto de homem, PM apreende vaso com maconha e acha piscina com larvas do Aedes</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/apos-surto-de-homem-pm-apreende-vaso-com-maconha-e-acha-piscina-com-larvas-do-aedes.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/apos-surto-de-homem-pm-apreende-vaso-com-maconha-e-acha-piscina-com-larvas-do-aedes.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/IU4DbOwhDZPFw75p0YgGu5fUy8A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/k/v/qroRIcQ1KKeHBjzgm1EA/whatsapp-image-2019-06-05-at-17.26.59.jpeg" /><br /> ]]>  Vizinhos ouviram disparos em casa, em Araraquara (SP), e chamaram a PM nesta quarta-feira (5). Homem foi encaminhado para tratamento médico e prefeitura vai tomar medidas no local. Vaso com plantação de maconha é apreendido em casa de Araraquara (SP)
Polícia Militar/Arquivo pessoal
A Polícia Militar de Araraquara (SP) apreendeu um vaso com plantação de maconha em uma casa no Jardim Marivan, na tarde desta quarta-feira (5), após encontrar o proprietário em surto psicótico. O local ainda tinha entulho e focos do Aedes aegypti em uma piscina suja.
Segundo a PM, a equipe recebeu denúncias de vizinhos sobre disparos de arma na residência, localizada na rua Dr. Carlos Chagas. Os policiais fizeram uma checagem pelo imóvel e encontraram uma espingarda de pressão, um arco e flecha e uma besta. 
Durante abordagem, os policiais perceberam que o proprietário estava em estado psicológico alterado e acionaram os órgãos públicos de assistência social. O médico e a terapeuta ocupacional do Centro de Atenção Psicossocial (Caps) atestaram o surto do morador e fizeram o encaminhamento imediato para tratamento.
A droga apreendida foi levada para a Delegacia de Investigações Sobre Entorpecentes (Dise) e as armas encontradas ficaram com familiares do proprietário.
Foco de dengue
Vigilância Epidemiológica encontrou foco de dengue em piscina
Polícia Militar/Arquivo pessoal
A Vigilância Epidemiológica do município também compareceu ao local devido à quantidade de lixo e entulho acumulados pelo proprietário.
No quintal da residência, o fiscal da prefeitura localizou um foco de larvas do mosquito Aedes aegypti, transmissor da dengue, em uma piscina sem tratamento.
O caso foi notificado e as providências sobre a casa e o homem serão adotadas pela Secretaria de Saúde de Araraquara. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/IU4DbOwhDZPFw75p0YgGu5fUy8A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/k/v/qroRIcQ1KKeHBjzgm1EA/whatsapp-image-2019-06-05-at-17.26.59.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 21:34:09 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Jovem que aparece em vídeo com PM assassinado fala de prisão da mãe e da irmã: 'Têm que pagar'</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/jovem-que-aparece-em-video-com-pm-assassinado-fala-de-prisao-da-mae-e-da-irma-tem-que-pagar.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/jovem-que-aparece-em-video-com-pm-assassinado-fala-de-prisao-da-mae-e-da-irma-tem-que-pagar.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/ot2rs67lW5CjvM_yExYgWweMDEI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/p/OBBcz7TNOC3hjsZUWdtA/giovanna-marques.jpeg" /><br /> ]]>  Mãe mandou o tio matar o namorado policial em Araraquara (SP) após ver vídeo íntimo dele com a filha mais nova, diz Polícia Civil. Filha mais velha também é suspeita de participação no crime. Giovanna Marques, de 20 anos, falou sobre o vídeo e o envolvimento de familiares na morte de PM
ACidadeON/Araraquara
A jovem de 20 anos que aparece em um vídeo íntimo com o policial militar assassinado na terça-feira (4), em Araraquara (SP), diz que foi surpreendida com o caso e espera punição para a mãe e a irmã presas suspeitas do crime. O tio-avô dela também foi preso.
“Têm que pagar pelo que fizeram”, disse Giovanna Marques em entrevista ao site ACidade ON Araraquara, do grupo EPTV, afiliada da TV Globo, após prestar depoimento nesta quarta-feira (5).
Segundo a Polícia Civil, a mãe, que namorava o policial, mandou o tio matá-lo após ver a gravação. A filha mais velha, de 22 anos, ajudou no crime. Os três confessaram o homicídio e ainda não apresentaram advogado de defesa.
Pedreiro confessa que matou policial com 5 marretadas
Namorada mandou matar PM após vê-lo em vídeo com filha
Pedreiro suspeito de matar policial militar em Araraquara é preso
Relacionamento, vídeo íntimo e crime
Giovanna relatou que conheceu o cabo Elias Matias Ribeiro, de 49 anos, na festa de aniversário da mãe e se tornou amiga dele. Para a polícia, ela não teve participação no crime.  “A gente comia um lanche, conversava sobre tudo. Ele era um amigão”, disse.
Larrisa (à esquerda), Jaciane e o cabo Elias Matias Ribeiro em Araraquara
Reprodução/Facebook
Ela admitiu que se relacionou com o policial e que o deixou gravar um vídeo em que aparece seminua. A gravação foi vista pela mãe e foi o motivo do planejamento da morte. 
“Eles [a mãe e o policial] não tinham um relacionamento sério, ele tinha várias mulheres. Eu me sinto mal. Eu sinto muito por elas, peço desculpas por ter ficado com a pessoa que ela [mãe] gostava”, afirmou.
A jovem disse ainda que foi surpreendida ao descobrir o envolvimento da família no crime e espera punição. “Não sei o que passou na cabeça dela [da mãe] para fazer isso. Por que não fez comigo? Elas devem pagar pelo que fizeram”.
Pedreiro confessa participação no assassinato do PM de Araraquara
O crime
O carro do policial, um SUV Tucson, foi encontrado em chamas por volta das 3h de terça (4) em um canavial próximo à vicinal de acesso à Rodovia Antônio Machado Santana (SP-255), entre Américo Brasiliense e Araraquara.
Horas após o início das investigações, a polícia chegou até Jaciane Maria, de 40 anos, e Larissa Marques, de 22. Elas confessaram o crime e Jaciane alegou que pediu para o tio matar o policial após ver o vídeo íntimo dele com a filha mais nova.
O cabo da Polícia Militar de Araraquara Elias Matias Ribeiro 
Reprodução/EPTV
O pedreiro Genivaldo Silva, de 54 anos, confessou que matou o policial com cinco marretadas a pedido da sobrinha. Ele foi preso nesta quarta-feira. 
Segundo o depoimento do pedreiro, Jaciane colocou uma droga na bebida de Ribeiro para ele entrasse em sono profundo, na segunda (3). Após o PM ter dormido, ela e a filha foram até a casa do pedreiro para buscá-lo.
Ele teria entrado no quarto com luvas para não deixar impressões digitais e deu cinco marretadas no PM. O corpo de Ribeiro foi colocado no carro dele e Jaciane teria o dirigido até o canavial entre Araraquara e Américo Brasiliense e colocado fogo.
Com a conclusão do inquérito, a Polícia Civil vai pedir a prisão preventiva dos três suspeitos. Eles vão responder por homicídio e destruição de cadáver.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/ot2rs67lW5CjvM_yExYgWweMDEI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/p/OBBcz7TNOC3hjsZUWdtA/giovanna-marques.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 20:45:24 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Polícia Civil de Rio Claro prende suspeito de matar servidor com golpes de enxada em MG</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/policia-civil-de-rio-claro-prende-suspeito-de-matar-servidor-com-golpes-de-enxada-em-mg.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/policia-civil-de-rio-claro-prende-suspeito-de-matar-servidor-com-golpes-de-enxada-em-mg.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/oTSDv8PiHdqHyj-gAWhuG5TCOks=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/7/I/4GqoRDRGAbCU3nMMbBlQ/ariuson-oliveira-ok.jpg" /><br /> ]]>  Crime ocorreu no dia 26 de maio no Saae de Sete Lagoas. Homem de 28 anos estava foragido. Corpo de Ariuson Oliveira foi encontrado amarrado com sinais de golpes na cabeça
Reprodução/Facebook
A Polícia Civil de Rio Claro (SP) prendeu, na manhã desta quarta-feira (5), um servente de 28 anos suspeito de assassinar um servidor com golpes de enxada dentro da unidade do Serviço Autônomo de Água e Esgoto (Saae), em Sete Lagoas (MG).  O crime aconteceu no dia 26 de maio e o suspeito estava foragido.
O suspeito foi capturado em uma casa no bairro Nova Rio Claro, por volta das 6h, enquanto ainda dormia. Os policiais civis da Delegacia de Investigações Gerais (DIG) chegaram ao local após denúncias. A cidade fica a 721 km do município onde o crime ocorreu.
Ele foi levado ao setor carcerário de Rio Claro e aguarda transferência para Minas Gerais, onde deve aguardar julgamento.
O crime
Segundo a polícia, o corpo de Ariuson Oliveira foi encontrado na unidade do Saae, onde trabalhava. A vítima estava amarrada com sinais de golpes de enxada na cabeça.
Pelas redes sociais, o Saae emitiu uma nota de pesar comunicando o falecimento do servidor durante jornada de trabalho por motivos, até então, desconhecidos. Afirmou ainda que colabora com as investigações.
Segundo a Polícia Civil de Rio Claro, a Polícia Judiciária de Minas Gerais acredita que o crime tenha motivo passional.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/oTSDv8PiHdqHyj-gAWhuG5TCOks=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/7/I/4GqoRDRGAbCU3nMMbBlQ/ariuson-oliveira-ok.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 19:59:20 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>VÍDEOS: Reveja as reportagens do EPTV1 desta quarta-feira, 5 de junho</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/05/videos-reveja-as-reportagens-do-eptv1-desta-quarta-feira-5-de-junho.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/05/videos-reveja-as-reportagens-do-eptv1-desta-quarta-feira-5-de-junho.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/M8x38Ex5FOhR9Mc-f0Oqjz_vOxY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/59/92/7669259" /><br /> ]]>  Confira o que foi notícia nas cidades da região. Confira o que foi notícia nas cidades da região. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/M8x38Ex5FOhR9Mc-f0Oqjz_vOxY=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/59/92/7669259" medium="image"/>  <category>g1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 19:45:24 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Pedreiro confessa que matou PM com 5 marretadas após família ver vídeo íntimo, afirma delegado</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/pedreiro-confessa-que-matou-pm-com-5-marretadas-apos-familia-ver-video-intimo-afirma-delegado.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/pedreiro-confessa-que-matou-pm-com-5-marretadas-apos-familia-ver-video-intimo-afirma-delegado.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/lAbYl1hjffSogRnPGxEevxolnI0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/D/z/GE6AU2QnO8t6La0jkgrQ/pedreiro-preso.jpg" /><br /> ]]>  Policial namorava mãe e passou a se relacionar com a filha mais nova em Araraquara (SP). Corpo do cabo de 49 anos foi encontrado carbonizado dentro de carro na madrugada de terça-feira (4). Pedreiro confessa participação no assassinato do PM de Araraquara
O pedreiro Genivaldo Silva, de 54 anos, confessou que matou o cabo da Polícia Militar Elias Matias Ribeiro, de 49 anos, com cinco marretadas após família saber de vídeo íntimo dele com a filha de sua sobrinha, afirmou o delegado da Delegacia de Investigações Gerais da Araraquara (SP), Fernando Bravo, em entrevista à EPTV, afiliada da TV Globo
De acordo com o delegado, o pedreiro foi preso na manhã desta quarta-feira (5), na casa de uma tia, no bairro Cruzeiro, em Araraquara. A sobrinha dele, Jaciane Maria, de 40 anos, que era namorada do PM e a filha mais velha dela, Larissa Marques, de 22, também estão presas pelo crime.
“De pronto ele confessou o crime e falou que toda trama foi planejada na sexta-feira quando eles ficaram sabendo da suposta imagem filmada pela vítima junto com a filha mais nova da acusada”, contou o delegado. 
Na terça-feira (4), policiais já haviam encontrado a marreta usada no crime, na casa de Silva. 
Jovem fala de prisão da mãe e da irmã: 'Têm que pagar'
Namorada manda matar PM após ver vídeo íntimo com filha
Pedreiro foi preso por envolvimento em morte de PM em Araraquara 
Claudio Dias/A Cidade ON/Araraquara
Assassinato a pedido da sobrinha
Ao ser questionado por jornalistas que esperavam em frente à DIG, o suspeito assumiu que não conhecia o PM e que o matou a pedido da sobrinha. Ele afirmou estar arrependido. De acordo com a polícia ele não apresentou advogado.
Segundo o depoimento do pedreiro, na segunda-feira (3), Jaciane colocou uma droga na bebida de Ribeiro para ele entrasse em sono profundo. Após o PM ter dormido, ela e a filha foram até a casa do pedreiro para buscá-lo. 
Larrisa (à esquerda), Jaciane e o cabo Elias Matias Ribeiro em Araraquara
Reprodução/Facebook
Ele teria entrado no quarto com luvas para não deixar impressões digitais e deu cinco marretadas no PM. 
O corpo de Ribeiro foi colocado no carro dele e Jaciane teria o dirigido até o canavial entre Araraquara e Américo Brasiliense e colocado fogo. 
Filha mais nova presta depoimento
A filha mais nova de Jaciane, que tem 20 anos e foi a pivô do crime, prestou depoimento na delegacia na manhã desta quarta-feira. 
Segundo o delegado Bravo, ela disse confirmou que teve um relacionamento com o PM sem conhecimento da mãe. 
“Não ficou comprovada a participação dela, então ela foi ouvida e liberada”, disse o delegado. 
As duas mulheres estão na cadeia de Santa Ernestina e o pedreiro será levado para a cadeia de São Carlos. Eles irão responder por homicídio e omissão de cadáver. 
O cabo da Polícia Militar de Araraquara Elias Matias Ribeiro 
Reprodução/EPTV
Relação com mãe e filha
Em seu depoimento, Jaciane disse ao delegado que teve a ajuda do tio para matar o cabo, com quem se relacionava havia cerca de cinco meses.
Na noite de segunda-feira (3), ela convidou o namorado para dormir na casa dela. Quando a vítima estava dormindo, o tio da mulher entrou na casa e deu as marretadas que matou o PM.
Com a ajuda a filha mais velha, eles colocaram o corpo no carro do próprio policial, junto com o colchão ensanguentado e levaram até um canavial entre Araraquara e Américo Brasiliense, onde colocaram fogo no veículo.
Corpo carbonizado
O carro do policial, um SUV Tucson, foi encontrado em chamas por volta das 3h desta terça em um canavial próximo à vicinal de acesso à Rodovia Antônio Machado Santana (SP-255), entre Américo Brasiliense e Araraquara.
O corpo carbonizado foi encontrado dentro do carro incendiado e, por conta do estado, a polícia pediu exame da arcada dentária.
Carro foi encontrado em chamas em canavial
Arquivo pessoal
Segundo o comandante da PM de Araraquara, tenente-coronel Adalberto José Ferreira, o corpo estava no banco de trás do veículo, junto com um colchão e o colete à prova de balas. No banco da frente, foram encontrados a arma, algemas, e carregadores.
O cabo trabalhava no 13º batalhão em Araraquara. Ele era motorista do comandante e faltava um mês para que fosse para a reserva. Ainda não há previsão para velório e enterro.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/lAbYl1hjffSogRnPGxEevxolnI0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/D/z/GE6AU2QnO8t6La0jkgrQ/pedreiro-preso.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 17:12:55 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>IFSP de São Carlos tem 120 vagas para três cursos superiores</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/ifsp-de-sao-carlos-tem-120-vagas-para-tres-cursos-superiores.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/ifsp-de-sao-carlos-tem-120-vagas-para-tres-cursos-superiores.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/PqL-pniA8QMQsFSPV8gJ7J5naB8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/H/8/3XBQpFTRKSecAnOoeAaw/captura-de-tela-inteira-28032017-125626.jpg" /><br /> ]]>  Oportunidades são para graduação de manutenção de aeronaves, processos gerenciais e análise e desenvolvimento de sistemas. Inscrições são gratuitas. IFSP abre inscrições para 120 vagas em São Carlos
O Instituto Federal de São Carlos tem 120 vagas para cursos de graduação de manutenção de aeronaves, processos gerenciais e análise e desenvolvimento de sistemas (veja descrição abaixo) que irão começar no 2º semestre. As inscrições vão até 23 de junho.
É a primeira vez que as inscrições serão realizadas pelo site do IFSP e não mais por meio do Sisu. 
Além disso, o instituto irá adotar como critério de seleção as notas do Enem de 2015, 2016, 2017 e 2018.
Campus do IFSP em São Carlos
Reprodução/ EPTV
Vagas em todo estado
Em todo o estado o IFSP tem 920 vagas distribuídas entre os campi de Bragança Paulista, Campinas, Campos do Jordão, Guarulhos, Jacareí, São Carlos, São Paulo e São Roque.
A primeira convocação para matrícula será feita em 11 de junho e a matrícula será realizada em 15, 16 e 17 de julho. A partir de 18 de julho, as vagas remanescentes poderão ser consultadas no site do IFSP. 
Cursos técnicos
O IFSP de São Carlos também tem 80 vagas para cursos técnicos com início no segundo semestre: 40 para manutenção de aeronaves, com habilitação em célula e 40 para qualidade. 
As inscrições vão até esta quarta-feira (5) pelo site do IFSP. 
Cursos Superiores de São Carlos
IFSP tem cursos de nível técnico e superior de manutenção de aeronaves em São Carlos
IFSP-São Carlos/Divulgação
Tecnologia em análise e desenvolvimento de sistemas - tem duração de 3 anos - forma profissionais capazes de analisar, projetar, desenvolver, testar, implantar e manter sistemas computacionais de informação.
Tecnologia em manutenção de aeronaves  - tem duração de 3 anos - forma profissional apto a produzir e aplicar conhecimentos científicos e tecnológicos na área de manutenção de aeronaves relacionados aos campos de aplicação, planejamento,  gestão, logística e pesquisa.
Curso superior de tecnologia em processos gerenciais  - tem duração de 2 anos - tem como enfoque formar profissionais que atuarão nos processos de gestão das empresas, principalmente das micro e pequenas. A formação aborda recursos humanos, marketing, produção e operações e finanças.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/PqL-pniA8QMQsFSPV8gJ7J5naB8=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/H/8/3XBQpFTRKSecAnOoeAaw/captura-de-tela-inteira-28032017-125626.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 15:43:56 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Preso homem suspeito de ajudar sobrinha a matar PM após vídeo íntimo com a filha dela</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/preso-homem-suspeito-de-ajudar-sobrinha-a-matar-pm-apos-video-intimo-com-a-filha-dela.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/preso-homem-suspeito-de-ajudar-sobrinha-a-matar-pm-apos-video-intimo-com-a-filha-dela.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/lAbYl1hjffSogRnPGxEevxolnI0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/D/z/GE6AU2QnO8t6La0jkgrQ/pedreiro-preso.jpg" /><br /> ]]>  Pedreiro Genivaldo Silva, de 54 anos, foi detido em Araraquara (SP) nesta quarta-feira (5). Pedreiro foi preso por envolvimento em morte de PM em Araraquara 
Claudio Dias/A Cidade ON/Araraquara
A Polícia Civil de Araraquara (SP) prendeu nesta quarta-feira (5) o pedreiro Genivaldo Silva, de 54 anos. Ele é suspeito de participação na morte do cabo da Polícia Militar Elias Matias Ribeiro. A namorada do PM e a filha mais velha dela também estão presas pelo crime.
O pedreiro foi levado para a Delegacia de Investigações Gerais (DIG), onde prestou depoimento. Ao ser questionado por jornalistas que esperavam em frente à DIG, o suspeito assumiu que não conhecia o PM e que o matou com 5 marretadas a pedido da sobrinha. 
Ele afirmou estar arrependido. De acordo com a polícia ele não apresentou advogado. Silva será encaminhado para a cadeia de São Carlos.
Pedreiro confessa que matou PM com 5 marretadas
Namorada mandou matar PM após vê-lo em vídeo íntimo
Crime passional
Mãe e filha são presas suspeitas de envolvimento na morte de PM em Araraquara
Segundo o delegado Fernando Bravo, o crime teve motivação passional, após a namorada do policial de 49 anos ver um vídeo íntimo entre ele e a filha mais nova dela, de 20 anos. 
Jaciane Maria, de 40 anos, e Larissa Marques, de 22, foram presas na tarde de terça-feira e confessaram o crime. Elas não apresentaram advogado de defesa. 
Segundo a Polícia Civil, a irmã mais nova foi ouvida pelos investigadores em casa na terça-feira, mas não havia indícios de participação dela no crime. Na manhã desta quarta, ela prestou depoimento na DIG como testemunha.
Relação com mãe e filha
Jaciane disse ao delegado que teve a ajuda de um tio para matar o cabo, com quem se relacionava havia cerca de cinco meses.
Na noite de segunda-feira (3), ela convidou o namorado para dormir na casa dela. Quando a vítima estava dormindo, o tio da mulher entrou na casa e deu a marretada que matou o PM.
"O motivo foi passional. Elas foram apresentadas na DIG e confessaram o crime. A mãe esclareceu que namorava a vítima há 5 meses e, durante o relacionamento, ele passou a namorar a filha mais nova. Ela viu um vídeo sexual dos dois e combinou com o tio de matar a vítima", afirmou Bravo.
Larrisa (à esquerda), Jaciane e o cabo Elias Matias Ribeiro em Araraquara
Reprodução/Facebook
Com a ajuda a filha mais velha, eles colocaram o corpo no carro do próprio policial, junto com o colchão ensanguentado e dirigiram até um canavial entre Araraquara e Américo Brasiliense, onde colocaram fogo no veículo.
Na casa do tio, um pedreiro de 54 anos, a polícia encontrou a marreta usada no crime. 
As duas mulheres tiveram a prisão preventiva solicitada pela polícia e aguardam posicionamento da Justiça.
Elas serão indiciadas por homicídio qualificado, por motivo fútil, recurso que impediu a defesa da vítima, além da destruição do corpo.
Corpo carbonizado
Carro foi encontrado em chamas em canavial
Arquivo pessoal
O carro do policial, um SUV Tucson, foi encontrado em chamas por volta das 3h desta terça em um canavial próximo à vicinal de acesso à Rodovia Antônio Machado Santana (SP-255), entre Américo Brasiliense e Araraquara.
O corpo carbonizado foi encontrado dentro do carro incendiado e, por conta do estado, a polícia pediu exame da arcada dentária.
Segundo o comandante da PM de Araraquara, tenente-coronel Adalberto José Ferreira, o corpo estava no banco de trás do veículo, junto com um colchão e o colete à prova de balas. No banco da frente, foram encontrados a arma, algemas, e carregadores.
O cabo trabalhava no 13º batalhão em Araraquara. Ele era motorista do comandante e faltava um mês para que fosse para a reserva. Ainda não há previsão para velório e enterro.
Cabo da PM Elias Matias Ribeiro foi morto em crime passional em Araraquara
Reprodução/EPTV
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/lAbYl1hjffSogRnPGxEevxolnI0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/D/z/GE6AU2QnO8t6La0jkgrQ/pedreiro-preso.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 15:05:34 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Fiscalização eletrônica em 26 pontos de Rio Claro começa a funcionar nesta quarta-feira </title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/fiscalizacao-eletronica-em-26-pontos-de-rio-claro-comeca-a-funcionar-nesta-quarta-feira.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/fiscalizacao-eletronica-em-26-pontos-de-rio-claro-comeca-a-funcionar-nesta-quarta-feira.ghtml</guid> <description>  Radares serão utilizados como ferramenta para evitar acidentes e infrações de trânsito.  Fiscalização eletrônica começa a funcionar nesta quarta-feira em Rio Claro
A fiscalização eletrônica começa a funcionar nesta quarta-feira (5) em 26 pontos em Rio Claro (SP). Além dos radares, também foram instaladas seis lombadas eletrônicas em frente a escolas. 
Após 379 casos de lesão corporal por acidente de trânsito em 2019, os radares serão utilizados como ferramenta para evitar esse tipo de problema. 
A fiscalização eletrônica não detecta apenas o excesso de velocidade, mas também outras infrações de trânsito como o desrespeito do sinal vermelho que é uma das principais reclamações da Rua 3A no Distrito Industrial. A partir de agora quem cometer infração será multado. 
Além disso, se o sinal fechar e o motorista estiver parado em cima da faixa de pedestres também será multado. 
"Analisamos a geografia do local e pontos onde há uma grande demanda de pessoas e veículos como, por exemplo, escolas, hospitais e industrias", explicou o diretor de mobilidade urbana Adilson Marques.
Os radares também identificam veículos roubados. Segundo Marques, no período de teste cinco veículos roubados em São Paulo foram flagrados na entrada da cidade.
"Nós temos o leitor automático de placas, quando um veículo é roubado e furtado, ao ser registrado esse fato na polícia ao passar por um desses equipamentos é registrado e é passado para nossa central que acaba distribuindo essa informação para guarda municipal, polícia militar e rodoviária", explicou o diretor. 
O limite de velocidade em frente as escolas onde foram instaladas seis lombadas eletrônicas é de 30 km/h e o objetivo é que o motorista tenha mais atenção e evite um acidente já que o local é frequentado por crianças. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 13:19:49 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Unidade móvel de castração animal gratuita de Rio Claro está sem uso desde dezembro de 2018</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/unidade-movel-de-castracao-animal-gratuita-de-rio-claro-esta-sem-uso-desde-dezembro-de-2018.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/unidade-movel-de-castracao-animal-gratuita-de-rio-claro-esta-sem-uso-desde-dezembro-de-2018.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/ekocuKoKD-tVqPLFcSP6AZFyymc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/W/7/LQNcY7QWiA0Hqw0KHK7w/castramovel.jpg" /><br /> ]]>  Castramóvel adquirido por R$ 120 mil  não atende as normas do Conselho Regional de Medicina Veterinária (CRMV). Mesmo após receber veículos, Castramóvel não está funcionando em Rio Claro
A unidade móvel de castração animal gratuita de Rio Claro (SP) está sem funcionar desde dezembro do ano passado. Isto porque o o veículo não atende as normas do Conselho Regional de Medicina Veterinária (CRMV).
O castramóvel foi adquirido pelo município em 2018 com um investimento de R$ 120 mil, mas não há previsão de quando ele será utilizado porque o espaço do veículo é pequeno.
A médica veterinária Maria Amélia Canoa de Godoy explicou que as gaiolas para anestesia e recuperação só comportam animais de pequeno porte, porque a unidade foi baseada em uma legislação do Sistema Único de Saúde (SUS) que não se utiliza mais.
"A norma de 2017 preconiza um ônibus ou um micro-ônibus, até pode ser um veículo de semi-reboque como este, mas deveria ser maior. Como ele foi entregue pronto, tivemos que aceitar o que tínhamos", declarou a veterinária.  
Castramóvel de Rio Claro custou R$ 120 mil e está parado desde dezembro. 
Reprodução/EPTV
Para não perder o investimento, o Centro de Controle de Zoonoses (CCZ) pretende viabilizar alternativas e utilizá-lo como ambulatório de vacinas e firmar parcerias para realizar consultas. 
A Secretária de Saúde Maria Clélia Bauer apontou outro problema. O castramóvel foi entregue mesmo sem um estudo de viabilidade que justificasse a necessidade e o custo para o município. 
"Nós precisamos nos adequar e isso vai custar quase quatro vezes o valor da emenda do veículo. Para que a gente coloque equipamento, tenha o carro para fazer a tração e que a gente tenha os equipamentos para suportar o pós-anestésico e o pré-operatório do animal", relata a secretária. 
Para o Conselho Regional de Medicina Veterinária do Estado, o gerador não é obrigatório e os outros ambientes podem ser instalados do lado posterior do castramóvel. Mesmo assim, a Prefeitura de Rio Claro alega que o dinheiro só possibilitava a compra do veículo e os equipamentos de anestesia. 
Castração gratuita
A cidade possui um programa de castração gratuita no CCZ, o qual teve o tempo de espera reduzido pela metade desde o último ano. Ainda assim, a demora pode chegar a seis meses.
Contudo, de acordo com a veterinária Amanda Maria Borotti, o intervalo poderia ser menor, mas muitas pessoas agendam e não comparecem ao procedimento. Ela estima que se há uma previsão de 25 animais castrados ao dia, o centro alcança no máximo 20. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/ekocuKoKD-tVqPLFcSP6AZFyymc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/W/7/LQNcY7QWiA0Hqw0KHK7w/castramovel.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 12:27:26 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>VÍDEOS: Bom Dia Cidade São Carlos de quarta-feira, 5 de junho de 2019</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/05/videos-bom-dia-cidade-sao-carlos-de-quarta-feira-5-de-junho-de-2019.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/05/videos-bom-dia-cidade-sao-carlos-de-quarta-feira-5-de-junho-de-2019.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/rKPlZW-AuJ8R2Yi7L7vggTyUvzA=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/56/85/7668556" /><br /> ]]>  Confira o que foi notícia nas cidades da região. Confira o que foi notícia nas cidades da região. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/rKPlZW-AuJ8R2Yi7L7vggTyUvzA=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/56/85/7668556" medium="image"/>  <category>g1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 11:53:08 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Especialista em Previdência esclarece dúvidas sobre aposentadoria</title> <link>https://g1.globo.com/sp/ribeirao-preto-franca/pode-perguntar/ao-vivo/especialista-em-previdencia-esclarece-duvidas-sobre-aposentadoria.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/ribeirao-preto-franca/pode-perguntar/ao-vivo/especialista-em-previdencia-esclarece-duvidas-sobre-aposentadoria.ghtml</guid> <description>  Hilário Bocchi Júnior participa do quadro 'Pode Perguntar' no Bom Dia Cidade às quartas-feiras. Participe enviando perguntas para o e-mail podeperguntar@eptv.com.br Especialista em Previdência esclarece dúvidas sobre aposentadoria Hilário Bocchi Júnior participa do quadro 'Pode Perguntar' no Bom Dia Cidade às quartas-feiras. Participe enviando perguntas para o e-mail podeperguntar@eptv.com.br </description>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 11:44:35 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Técnica criada em Pirassununga aumenta a produtividade de camarões em tanques</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/tecnica-criada-em-pirassununga-aumenta-a-produtividade-de-camaroes-em-tanques.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/05/tecnica-criada-em-pirassununga-aumenta-a-produtividade-de-camaroes-em-tanques.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/iSiVS1g1fTr4OjVsEuXxke5T1vo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/G/A/W308UQSdmfDyDmG2q6BQ/camaroes.jpg" /><br /> ]]>  
Sistema realizado no Instituto de Pesca representa maior produtividade e sustentabilidade.
 Técnica desenvolvida em Pirassununga aumenta produtividade de camarões
Uma pesquisa desenvolvida pelo Instituto de Pesca em Pirassununga (SP) propõe uma nova técnica de produção de camarões que pode aumentar em até seis vezes a capacidade dos tanques, além da produtividade e o lucro.
 A pesquisa venceu o prêmio de inovação aquícola em 2019 no Aquishow, maior evento do ramo da piscicultura de água doce da América Latina. De acordo com o pesquisador Fábio Sussel, o sistema é inédito. 
O camarão branco do pacífico é fruto da pesquisa desenvolvida no Instituto de Pesca da Secretaria de Agricultura do Estado de São Paulo em Pirassununga. 
A técnica para salinizar a água artificialmente para a crianção do camarão no interior de São Paulo, a mais de 300 quilômetros do mar, não é uma novidade. Mas a descoberta é uma forma de deixar os viveiros mais sustentáveis. 
"O diferencial nessa produção é que os resíduos gerados pelo camarão passam por um sistema de biofiltragem, otimizando o uso da água", disse Sussel. 
Pesquisa desenvolvida pelo Instituto de Pesca em Pirassununga propõe uma nova técnica de produção de camarões 
Ely Venâncio/EPTV
Técnica
Um tanque é usado para decantar os resíduos sólidos. Depois é retirada da água a amônia que, em grande quantidade, pode ser tóxica para a criação. 
Antes de devolver a água para os camarões, tilápias são colocadas no tanque, pois elas possuem um muco que ajuda a eliminar alguns tipos de vírus e bactérias.
Criação comercial
A técnica desenvolvida em Pirassununga oferece mais eficiência à criação comercial da espécie, já que a quantidade de camarões em um tanque era limitada pelo volume de resíduos que eles geram. Quando esse resíduo é tratado e reciclado, deixa de ser um problema.
De acordo com o pesquisador, o tanque que antes suportava no máximo 2 mil camarões agora tem capacidade para 12 mil. 
"Em sistemas tradicionais se produz de 50 a 80 camarões por metro cúbico. Aqui estamos produzindo 400 camarões por metro cúbico e isso representa maior produção em menor área, fazendo um uso mais consciente e lucrativo do recurso hídrico disponível", explicou.
Técnica desenvolvida em Pirassununga oferece mais eficiência à criação comercial de camarões
Ely Venâncio/EPTV
A engorda do camarão dura 100 dias até que ele atinja 12 gramas, porém isso só é possível se todo processo for feito com cuidado. 
"O principal conceito envolvido é que criamos água e não camarão. Animal fora da sua zona de conforto não expressa todo seu potencial zootécnico, então aqui também estamos preocupados com o bem-estar dos camarões. Eles precisam estar em sua zona de conforto para expressar todo seu potencial", explicou Sussel. 
Segundo o pesquisador, o sistema desenvolvido pode criar oportunidades para novos produtores. "O Brasil já é um grande produtor de camarão, no ano de 2018 foram 80 mil toneladas. Essa produção está concentrada no Nordeste do Brasil e o grande mercado consumidor está no Sudeste, então essa técnica é uma opção de produzir o camarão ao lado do mercado consumidor, proporcionando um produto de maior qualidade e uma oferta mais constante."
Pesquisa desenvolvida pelo Instituto de Pesca em Pirassununga venceu prêmio de inovação aquícola em 2019 no Aquishow
Ely Venâncio/EPTV
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/iSiVS1g1fTr4OjVsEuXxke5T1vo=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/G/A/W308UQSdmfDyDmG2q6BQ/camaroes.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 10:32:16 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Acusado de matar ex-cunhado com tiro e queimar corpo pega 26 anos de prisão em Araraquara</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/acusado-de-matar-ex-cunhado-com-tiro-e-queimar-corpo-pega-26-anos-de-prisao-em-araraquara.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/acusado-de-matar-ex-cunhado-com-tiro-e-queimar-corpo-pega-26-anos-de-prisao-em-araraquara.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/etX0gtHpBB31wnNgRXU4UUn0dCg=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2014/02/25/fotocedida.jpg" /><br /> ]]>  Crime ocorreu em fevereiro de 2014 e a irmã dele já tinha sido condenada pelo crime. Corpo foi colocado em carro e incendiado em fevereiro de 2014
Reprodução/EPTV
Eron José da Silva, acusado de matar e queimar o corpo do ex-cunhado, foi condenado a 26 anos e 8 meses de prisão, nesta terça-feira (4), no Tribunal do Júri de Araraquara (SP). O crime aconteceu em fevereiro de 2014 e a irmã dele já havia sido condenada em 2017.
A decisão cabe recurso. A defesa dele não foi localizada para comentar o caso.
A vítima, o segurança Ilbes Ezequiel de Souza, de 26 anos, foi morto por Silva com um tiro durante uma discussão dentro de casa. Depois, ele carregou o corpo, jogou no porta-malas de um Gol e incendiou o veículo, no Jardim Biagioni. 
Ele e a irmã, Silvia Maria da Silva, foram presos. Em março de 2017, ela foi condenada a 22 anos, mas conseguiu reduzir a pena para 16 anos em instância superior.
Vítima foi encontrada carbonizada dentro de carro em fevereiro de 2014
Marlon Tavoni/EPTV
Julgamento
Diante do júri, ele admitiu ter atirado no ex-cunhado, mas alegou legítima defesa. A defesa alegava que o ex-cunhado estava ameaçando a sua irmã por não aceitar o fim do relacionamento. Por isso, ele comprou uma arma com o objetivo de protegê-la. 
A defesa tentava desqualificar os agravantes (motivo torpe e sem defesa), mas eles foram considerados e Silva foi condenado a 25 anos de prisão pelo crime de homicídio duplamente qualificado e mais 1 ano e oito meses pela destruição do corpo. Ele cumpre pena na Penitenciária de Taiuva. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/etX0gtHpBB31wnNgRXU4UUn0dCg=/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2014/02/25/fotocedida.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 23:52:01 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>VÍDEOS: Reveja as reportagens do EPTV2 desta terça-feira, 4 de junho</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/04/videos-reveja-as-reportagens-do-eptv2-desta-terca-feira-4-de-junho.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/04/videos-reveja-as-reportagens-do-eptv2-desta-terca-feira-4-de-junho.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/-VFRpU7ypAWOAvX1bGOboHfWGyA=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/07/75/7667507" /><br /> ]]>  Confira o que foi notícia nas cidades da região. Confira o que foi notícia nas cidades da região. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/-VFRpU7ypAWOAvX1bGOboHfWGyA=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/07/75/7667507" medium="image"/>  <category>g1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 23:21:35 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Professor relata tentativa de agressão após repreender aluno que subiu em bebedouro de escola</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/professor-relata-tentativa-de-agressao-apos-repreender-aluno-que-subiu-em-bebedouro-de-escola.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/professor-relata-tentativa-de-agressao-apos-repreender-aluno-que-subiu-em-bebedouro-de-escola.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/GfYIRE61cY0LRHspJ60BdPzJLjM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Q/T/TgaKsJSXypf7EOQ98CVA/escola.jpg" /><br /> ]]>  Caso foi em Araraquara (SP) nesta terça. Jovem de 16 anos confirmou acusações na delegacia.  Escola Estadual Prof. Augusto da Silva Cesar, em Araraquara
Reprodução Google
Um professor de biologia registrou um boletim de ocorrência contra um aluno que tentou agredi-lo, na manhã desta terça-feira (4), na Escola Estadual Professor Augusto da Silva Cesar, no Centro de Araraquara (SP). 
'Quebrar ele no meio'
Segundo o relato de Sérgio Pinheiro, ele chegou para dar aulas e encontrou o aluno, de 16 anos, que cursa o 9º ano, em cima do bebedouro. O professor o advertiu e foi agredido verbalmente. Em seguida, o jovem disse que “ia quebrar ele no meio” e foi em sua direção.
“Eu não fui agredido porque a coordenadora segurou ele e eu corri e me tranquei na sala da direção até a polícia chegar”, contou. 
O professor disse que o aluno já havia chutado a porta de uma das salas de aula. 
O aluno foi levado para a delegacia, acompanhado do pai e, segundo o boletim de ocorrência, confirmou as acusações. Ele irá responder por ato infracional. 
Pinheiro não é professor do aluno agressor, mas disse que tem receio de encontrá-lo na escola. "Eu tenho medo do que ele vai fazer”, disse. 
Diretoria Regional se manifesta
A Diretoria Regional de Ensino de Araraquara informou que os pais do aluno envolvido foram chamados à unidade e compareçam prontamente. 
Informou ainda que todas as medidas pedagógicas serão adotadas. Além disso, a escola conta com professor mediador, que irá intensificar ações de incentivo à cultura de paz.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/GfYIRE61cY0LRHspJ60BdPzJLjM=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Q/T/TgaKsJSXypf7EOQ98CVA/escola.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 23:08:20 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Namorada mandou matar PM após vê-lo em vídeo íntimo com a filha dela, diz Polícia Civil</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/mae-mandou-matar-pm-de-araraquara-apos-ver-video-intimo-dele-com-a-filha-diz-policia-civil.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/mae-mandou-matar-pm-de-araraquara-apos-ver-video-intimo-dele-com-a-filha-diz-policia-civil.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/bscCP8A3r3WLp893DB1eev31o2E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/g/x/2bXjKCRraSFkACdfRhbA/larrisa-jaciane.jpeg" /><br /> ]]>  Mulher foi presa junto com a filha mais velha por suspeita de envolvimento na morte do policial. Tio da namorada do PM é suspeito de matar policial a marretada e queimar corpo. Mãe e filha são presas suspeitas de envolvimento na morte de PM em Araraquara
A morte do cabo da Polícia Militar de Araraquara (SP) Elias Matias Ribeiro, de 49 anos, teve a participação da namorada dele, da filha mais velha dela e do tio da mulher, segundo o delegado da Delegacia de Investigações Gerais (DIG), Fernando Bravo. 
De acordo com Bravo, o crime teve motivação passional, após a namorada do policial ver um vídeo íntimo entre ele e a filha mais nova dela, de 20 anos. 
Jaciane Maria, de 40 anos, e Larissa Marques, de 22, foram presas na tarde de terça-feira e confessaram o crime. Elas ainda não apresentaram advogado de defesa. O tio foi preso nesta quarta-feira (5) e confessou ter matado o PM com cinco marretadas. 
Jovem de vídeo fala de prisão de mãe e irmã: 'Têm que pagar'
Pedreiro confessa que matou PM com 5 marretadas 
Relação com mãe e filha
Jaciane disse ao delegado que teve a ajuda de um tio para matar o cabo, com quem se relacionava há cerca de cinco meses. 
Na noite de segunda-feira (3), ela convidou o namorado para dormir na casa dela. Quando a vítima estava dormindo, o tio da mulher entrou na casa e deu a marretada que matou o PM. 
Larrisa (à esquerda), Jaciane e o cabo Elias Matias Ribeiro em Araraquara
Reprodução/Facebook
"O motivo foi passional. Elas foram apresentadas na DIG e confessaram o crime. A mãe esclareceu que namorava a vítima há 5 meses e, durante  o relacionamento, ele passou a namorar a filha mais nova. Ela viu um vídeo sexual dos dois e combinou com o tio de matar a vítima", afirmou Bravo.
Com a ajuda a filha mais velha, eles colocaram o corpo no carro do próprio policial, junto com o colchão ensanguentado e dirigiram até um canavial entre Araraquara e Américo Brasiliense, onde colocaram fogo no veículo. 
Na casa do tio, um pedreiro de 54 anos, a polícia encontrou a marreta usada no crime. As duas mulheres tiveram a prisão preventiva solicitada pela polícia e foram levada para a cadeia de Santa Ernestina.
Elas serão indiciadas por homicídio qualificado, por motivo fútil, recurso que impediu a defesa da vítima, além da destruição do corpo. 
Segundo a Polícia Civil, a irmã mais nova foi ouvida pelos investigadores em casa e não foi levada para a delegacia porque ela não sabia e não teve participação no crime.
Corpo carbonizado
O carro do policial, um SUV Tucson, foi encontrado em chamas por volta das 3h desta terça em um canavial próximo à vicinal de acesso à Rodovia Antônio Machado Santana (SP-255), entre Américo Brasiliense e Araraquara. 
O corpo carbonizado foi encontrado dentro do carro incendiado e, por conta do estado, a polícia pediu exame da arcada dentária. 
Carro foi encontrado em chamas em canavial
Arquivo pessoal
Carro de PM é encontrado em canavial com corpo carbonizado
Segundo o comandante da PM de Araraquara, tenente-coronel Adalberto José Ferreira, o corpo estava no banco de trás do veículo, junto com um colchão e o colete à prova de balas. No banco da frente, foram encontrados a arma, algemas, e carregadores.
O cabo trabalhava no 13º batalhão em Araraquara. Ele era motorista do comandante e faltava um mês para que fosse para a reserva. Ainda não há previsão para velório e enterro.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/bscCP8A3r3WLp893DB1eev31o2E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/g/x/2bXjKCRraSFkACdfRhbA/larrisa-jaciane.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 22:35:26 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Leilão do Banco do Brasil tem imóveis em Araraquara e Santa Rita do Passa Quatro</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/leilao-do-banco-do-brasil-tem-imoveis-em-araraquara-e-santa-rita-do-passa-quatro.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/leilao-do-banco-do-brasil-tem-imoveis-em-araraquara-e-santa-rita-do-passa-quatro.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/0qo7clx7jDz8HIgrTh-B0WtwM0A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/f/X6pkBnT9afSx9LJdIaLQ/bb-sta-rita.jpg" /><br /> ]]>  Ao todo, serão leiloados 41 imóveis em 32 cidades do estado de São Paulo e em Brasília. Lances podem ser dados presencialmente e à distância. Prédio de Agência do Banco do Brasil que foi desativada em Santa Rita do Passa Quatro vai a leilão. 
Divulgação
O Banco do Brasil irá leiloar 41 imóveis localizados em 32 cidades do estado de São Paulo e em Brasília, entre eles um apartamento em Araraquara e o prédio de uma agência desativada em Santa Rita do Passa Quatro (SP). 
Em Araraquara, o lote é de um apartamento de 45,5m², no condomínio Parque Arpoador, no bairro Parque Atlanta, com lance mínimo de R$ 67 mil. 
Em Santa Rita do Passa Quatro está disponível o prédio de uma agência desativada, em um terreno de 897,6m², com lance mínimo de R$ 943 mil. 
Há imóveis também em Amparo, Bauru, Dois Córregos, Garça, Guará, Guarani D’oeste, Igarapava, Itapira, Jaboticabal, Junqueirópolis, Lins, Mairiporã, Marília, Martinópolis, Mirassol, Monte Azul Paulista, Nhandeara, Penápolis, Piraju, Pirajuí, Presidente Venceslau, Ribeirão Preto, São Bernardo do Campo, São José do Rio Preto, São José dos Campos, São Paulo, São Pedro, São Roque, São Simão, Sorocaba, além de Brasília. 
O leilão acontece em 6 de junho, às 11h, e aceita lances presenciais e à distância pelo site do leilão . Os lances presenciais podem ser realizados na rua Doutor Bento Teobaldo de Ferraz, 190, Barra Funda, São Paulo. Para os lances à distância é necessário fazer um cadastro no site com até 48 horas de antecedência ao leilão. Podem participar pessoas físicas e jurídicas.
O Banco do Brasil ficará responsável por quitar eventuais valores não quitados de impostos, taxa de transação para a União e condomínio, até a efetivação do registro da transferência do imóvel ao arrematante. 
Mais informações sobre os imóveis podem ser obtidas no edital. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/0qo7clx7jDz8HIgrTh-B0WtwM0A=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/B/f/X6pkBnT9afSx9LJdIaLQ/bb-sta-rita.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 21:06:57 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Mãe e filha são presas suspeitas de envolvimento na morte de PM em Araraquara, diz Polícia Civil</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/mae-e-filha-sao-presas-suspeitas-de-envolvimento-na-morte-de-pm-em-araraquara-diz-policia-civil.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/mae-e-filha-sao-presas-suspeitas-de-envolvimento-na-morte-de-pm-em-araraquara-diz-policia-civil.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/rIsP7cKUySe4u9s-fbRlP-fdbrI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Y/3/A0vuoKSISBMi6CuqyK6g/policial-araraquara.jpg" /><br /> ]]>  Corpo foi encontrado carbonizado dentro de carro em chamas em canavial, na madrugada desta terça-feira (4). Outro homem suspeito está foragido e motivação ainda não foi divulgada. O cabo da Polícia Militar de Araraquara Elias Matias Ribeiro 
Reprodução/EPTV
A Polícia Civil de Araraquara (SP) prendeu mãe e filha, na tarde desta terça-feira (4), suspeitas de envolvimento na morte do cabo da Polícia Militar Elias Matias Ribeiro, de 49 anos, encontrado carbonizado dentro de um veículo em um canavial durante a madrugada. 
Segundo a polícia, as duas mulheres foram levadas à Delegacia de Investigações Gerais (DIG) da cidade para prestar depoimento. Um homem, que seria irmão de uma delas, também é suspeito de envolvimento no crime e ainda não foi localizado. 
Carro de PM é encontrado em canavial com corpo carbonizado
O delegado Fernando Bravo, da Delegacia de Investigações Gerais (DIG), que apura o caso, ainda não foi encontrado pelo G1 para falar sobre a motivação do homicídio. 
Durante a manhã, o comandante do 13º Batalhão da PM do Interior, o tenente-coronel Adalberto José Ferreira, disse que o crime não foi motivado pelo fato da profissão do PM, porque a arma foi deixada no carro e o cabo dedicou maior parte da sua carreira ao Corpo de Bombeiros.
Corpo encontrado
Carro de PM é encontrado com corpo carbonizado entre Araraquara e Américo Brasiliense
O carro, uma SUV Tucson, foi encontrado em chamas por volta das 3h em um canavial próximo à vicinal de acesso à Rodovia Antônio Machado Santana (SP-255), entre Américo Brasiliense e Araraquara. O Corpo de Bombeiros foi acionado para apagar as chamas.
Segundo o comandante, o corpo encontrado estava no banco de trás do veículo, junto com um colchão e o colete à prova de balas. No banco da frente, foram encontrados a arma, algemas, e carregadores.
O cabo da Polícia Militar de Araraquara Elias Matias Ribeiro
Reprodução/EPTV
"Pelo corpo, carbonizado, não foi possível fazer a identificação. Só o exame pela arcada dentária será conclusivo neste sentido. Mas, a PM trabalha que a vítima seja mesmo o policial militar", disse o tenente-coronel.
A perícia foi feita durante a madrugada e manhã desta terça-feira. Uma pulseira igual a do cabo também foi encontrada no carro. O crime está em investigação.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/rIsP7cKUySe4u9s-fbRlP-fdbrI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/Y/3/A0vuoKSISBMi6CuqyK6g/policial-araraquara.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 19:59:35 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Com 234 casos de dengue, Mococa é a 6ª cidade da região com epidemia da doença</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/com-234-casos-de-dengue-mococa-e-a-6a-cidade-da-regiao-com-epidemia-da-doenca.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/com-234-casos-de-dengue-mococa-e-a-6a-cidade-da-regiao-com-epidemia-da-doenca.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/UvAtAd0dso8Q-9190srNv4xhNvc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/p/j/dKXf0TSiSo27N2ODnlrQ/142.jpg" /><br /> ]]>  Cidade está sem nebulização por falta de inseticida. Vigilância Epidemiológica faz trabalhos com larvicida nas casas e conscientiza moradores de bairros com mais casos registrados. Mococa tem epidemia de dengue
Divulgação
Com 234 casos de dengue, Mococa (SP) enfrenta uma epidemia da doença. A situação fica ainda mais complicada com a falta do produto para nebulização que consegue matar o mosquito Aedes aegypti.
A cidade, de cerca de 68 mil habitantes, tinha cerca de 80 casos na semana passada. Os bairros com mais casos são o Santa Cecília, Centro e Cohab 2. 
Os exames sorológicos foram suspensos desde a semana passada e agora estão sendo feitos apenas diagnósticos clínicos.
Larvicida e conscientização
Com a nebulização suspensa por falta do inseticida, a Vigilância Epidemiológica recorreu ao uso de larvicidas nos criadouros e está fazendo ações de conscientização nos bairros.
Em maio, o Ministério da Saúde confirmou informou que o fabricante recolheu 105 mil litros do inseticida para testes e ensaios de qualidade, devido a problemas em sua formulação que inviabilizaram seu uso.
A previsão era que o produto fosse devolvido em junho para ser distribuído para as cidades.
Epidemia na região
A dengue tem sido um dos principais problemas de saúde pública de vários municípios da região. Araraquara - onde há 11,5 mil casos confirmados -, Matão, Rincão, Santa Lúcia e Nova Europa decretaram epidemia da doença.
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/UvAtAd0dso8Q-9190srNv4xhNvc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/p/j/dKXf0TSiSo27N2ODnlrQ/142.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 19:23:27 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Santa Casa de Araraquara lidera captação de órgãos entre os 17 hospitais de referência na região</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/santa-casa-de-araraquara-lidera-captacao-de-orgaos-entre-os-17-hospitais-de-referencia-na-regiao.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/santa-casa-de-araraquara-lidera-captacao-de-orgaos-entre-os-17-hospitais-de-referencia-na-regiao.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/yPmk2jgwawrys10tOkVy9fQhXUs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/J/5/k2AW1LQcCjuNP4AzSDqg/orgaos.jpg" /><br /> ]]>  Hospital teve nove captações de múltiplos órgãos e tecidos de janeiro a maio deste ano. Santa Casa de Araraquara é líder em captação de órgãos na região
Assessoria de imprensa da Santa Casa de Araraquara
A Santa Casa de Araraquara (SP) está em primeiro lugar entre os 17 hospitais de referência para captação de órgãos que respondem para a regional de Ribeirão Preto. Na cidade, foram feitas nove captações, de janeiro a maio deste ano, de múltiplos órgãos e tecidos que foram doados a outros pacientes.
Na região, a Santa Casa de São Carlos teve uma captação registrada no período e ocupa o 7º lugar da lista. O Hospital Carlos Fernando Malzoni, de Matão, está em 11º, também com uma captação. Já o São Francisco, de Araraquara, não teve captação no período.
Outros hospitais que fazem parte da lista são de Ribeirão Preto, Barretos, Franca, Sertãozinho, Jaboticabal e Bebedouro (SP).
Santa Casa de Araraquara
A Cidade ON/Araraquara
Referência em captação
Os dados são do Sistema Estadual de Transplantes (SET) da Secretaria Estadual de Saúde de São Paulo e mostram a quantidade de protocolos abertos por morte encefálica de pacientes e o número de doadores viáveis.
Em 2019, a Santa Casa de Araraquara abriu 18 notificações de morte encefálica e conseguiu captar órgãos de nove doadores.
Equipe da CIHDOTT da Santa Casa de Araraquara responsável pela captação de órgãos no hospital
Assessoria de imprensa da Santa Casa de Araraquara
De acordo com o presidente da Comissão Intra Hospitalar de Doação de Órgãos e Tecidos e Transplantes (CIHDOTT) e médico coordenador da Unidade de Terapia Intensiva (UTI) da instituição, Renato Gilio, a equipe mantém capacitações e campanhas permanentes com as equipes assistenciais e familiares para que a abordagem seja eficiente.
"A equipe de enfermagem, por exemplo, possui um papel primordial no acolhimento e comunicação com as famílias, o que é fundamental para que a doação seja realizada", disse.
O CIHDOTT é responsável por todos os protocolos de morte encefálica abertos na instituição e envolve profissionais de diversos setores específicos do hospital, incluindo médicos, enfermeiros e psicóloga hospitalar. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/yPmk2jgwawrys10tOkVy9fQhXUs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/J/5/k2AW1LQcCjuNP4AzSDqg/orgaos.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 18:18:24 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Escola estadual de Araraquara tem fiação furtada e está sem energia há mais de uma semana</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/escola-estadual-de-araraquara-tem-fiacao-furtada-e-esta-sem-energia-ha-mais-de-uma-semana.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/escola-estadual-de-araraquara-tem-fiacao-furtada-e-esta-sem-energia-ha-mais-de-uma-semana.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/t1SRcZVjaE5QU1JcRfuAcUv8jXU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/C/K/jA5xn8SSS2AezwuesCkg/still0604-00020.jpg" /><br /> ]]>  Secretaria Estadual de Educação disse que demora é por causa do trâmite burocrático, mas energia será restabelecida até quinta-feira (6). Furto de fios deixa escola sem energia em Araraquara
Uma escola estadual do bairro Vale do Sol, em Araraquara (SP), está sem energia há mais de uma semana após a fiação do prédio ser furtada na madrugada de segunda-feira (27).
De acordo com a Polícia Civil, um homem teria furtado os fios do poste na entrada da escola, o que teria interrompido o fornecimento de energia para todo o prédio. 
O suspeito foi localizado portando os cabos de cobre, alicates, quadro de medição do prédio e um extintor de incêndio. Ele foi levado ao Plantão Policial e o caso foi registrado como tentativa de furto.
Sem energia
Fiação foi furtada da Escola Estadual do Jardim Vale do Sol em Araraquara (SP)
Paulo Chiari/EPTV
A Escola Estadual Jardim Vale do Sol tem 570 alunos do 6º ano do ensino fundamental até o 3º do ensino médio. As Aulas não foram suspensas, mas toda a estrutura foi prejudicada. Além dos fios, os criminosos arrombaram as portas de salas de aula.
Os funcionários informaram que uma das maiores dificuldades é a merenda. Como as geladeiras estão desligadas, os alimentos foram distribuídos para armazenagem em outras escolas. No horário do intervalo, os servidores buscam os alimentos para serem preparados e entregues aos alunos.
A escola só tem expediente durante o dia, por isso os alunos continuam tendo aulas normalmente graças à iluminação natural.
Restabelecimento de energia
Em nota, a diretoria regional de ensino de Araraquara reforçou que as aulas não foram prejudicadas e disse que o processo para reposição dos fios furtados esta em fase final. 
Segundo a Secretaria Estadual de Educação, a demora é por causa do trâmite burocrático pra contratar a empresa que vai fazer o serviço, mas a energia deve ser restabelecida até a próxima quinta-feira (6).
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/t1SRcZVjaE5QU1JcRfuAcUv8jXU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/C/K/jA5xn8SSS2AezwuesCkg/still0604-00020.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 16:52:03 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Acidente deixa motorista de 60 anos ferido em São Carlos</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/acidente-deixa-motorista-de-60-anos-ferido-em-sao-carlos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/acidente-deixa-motorista-de-60-anos-ferido-em-sao-carlos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/_1NzBh2TR2pCwjBSB_-kthMcSY0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/F/e/YlyRicSbukVTMF3h0LSg/transito.jpg" /><br /> ]]>  Colisão aconteceu no cruzamento entre as ruas Dom Pedro II e Major José Inácio. Acidente deixou motoristas ferido em São Carlos
A Cidade ON/SãoCarlos
Um homem de 60 anos sofreu ferimentos leves durante um acidente trânsito em São Carlos (SP) nesta terça-feira (4). Ele foi socorrido para a Santa Casa.
A vítima dirigia pela Rua Dom Pedro II quando foi atingida por outro veículo que avançou a sinalização no cruzamento entre a Rua Major José Inácio. 
Com o impacto da batida, o automóvel atingido tombou e voltou a sua posição original, na transversal da via. Pelo menos, outros três carros foram atingidos. 
O trânsito no local ficou impedido e contou com apoio dos agentes de trânsito e da Polícia Militar. O homem socorrido sofreu ferimentos leves. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/_1NzBh2TR2pCwjBSB_-kthMcSY0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/F/e/YlyRicSbukVTMF3h0LSg/transito.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 16:35:12 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>VÍDEOS: Reveja as reportagens do EPTV1 desta terça-feira (4)</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/04/videos-reveja-as-reportagens-do-eptv1-desta-terca-feira-4.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/edicao/2019/06/04/videos-reveja-as-reportagens-do-eptv1-desta-terca-feira-4.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/h3qElUii4qm5RdiETH5wmXrGM0I=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/17/62/7666217" /><br /> ]]>  Confira as notícias da região.  Confira as notícias da região.  </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/h3qElUii4qm5RdiETH5wmXrGM0I=/s01.video.glbimg.com/deo/vi/17/62/7666217" medium="image"/>  <category>g1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 16:22:29 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Pedal convida ciclistas para passear em grupo pelas ruas de São Carlos nesta terça-feira</title> <link>https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/pedal-convida-ciclistas-para-passear-em-grupo-pelas-ruas-de-sao-carlos-nesta-terca-feira.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/sp/sao-carlos-regiao/noticia/2019/06/04/pedal-convida-ciclistas-para-passear-em-grupo-pelas-ruas-de-sao-carlos-nesta-terca-feira.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/rJRpM-SWCJ_PsjALMPnbIx5_MSI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/S/C/3pGEknTQAur2xBZ78vxg/passeio3.jpg" /><br /> ]]>  Encontro gratuito ocorre quinzenalmente a partir das 19h no shopping Iguatemi.  Objetivo do pedal é alcançar um número maior de ciclistas
Fabio Rodrigues/G1
O Iguatemi São Carlos (SP) realiza nesta terça-feira (4), às 19h, mais uma edição gratuita do Pedal Iguatemi. O encontro ocorre quinzenalmente e reúne cerca de 60 ciclistas para pedalar pela cidade com acompanhamento de um educador físico.
Com um percurso de 15 km e 2 horas de duração, o evento é indicado a todas as pessoas com mais de 12 anos e que queiram pedalar com um grupo que tem o mesmo hobby.
Segundo o educador físico Carlos Ivan da Silva, o esporte trabalha os grandes grupos musculares das pernas e ainda estimula a contração do abdômen, pois exige uma postura ereta do usuário. 
“Pedalar é um exercício aeróbico e de resistência muscular, que melhora o condicionamento físico do praticante”, explicou Silva.
Ainda de acordo com o educador físico, antes de qualquer exercício físico é necessário seguir algumas recomendações como, por exemplo, fazer alongamentos. 
Inscrição
Evento em São Carlos reúne ciclistas em passeios pela cidade
Pedala São Carlos
Os interessados em participar do pedal devem fazer a inscrição prévia, sem custos, na loja Villa Sports do Iguatemi São Carlos.
Em caso de menores de idade, é necessário que o responsável legal esteja presente para acompanhá-lo durante todo o trajeto.
Os participantes que forem de carro até o Iguatemi São Carlos terão isenção do pagamento do estacionamento. 
A organização pede o uso de equipamentos de segurança – capacete, faróis traseiro e dianteiro, vestimentas adequadas, entre outros –, sendo facultativa a compra da camiseta personalizada na loja Villa Sports.
O Shopping Iguatemi fica localizado na Rua Passeio dos Flamboyants, 200, no Parque Faber Castell II. 
Veja mais notícias da região no G1 São Carlos e Araraquara. </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/rJRpM-SWCJ_PsjALMPnbIx5_MSI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2019/S/C/3pGEknTQAur2xBZ78vxg/passeio3.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 14:51:51 -0000</pubDate>  </item>  </channel>  </rss>